{
    "question": "Pak sanusi memiliki sebuah toko bunga. dua hari sekali prety selalu membersihkan dan merapikan kembali semua bunga - bunga setiap vas supaya pembeli terpesona memandangnya. prety adalah salah seorang karyawan ditoko itu yang bertanggung jawab untu membersihkan dan menata kembali bunga bunga tersebut sekali dalam dua hari. setiap kali\u00a0 membersihkan prety selalu mengamati waktu yang diperlukan untuk membersihkan satu tangkai bunga hampir sama. isi vas nomor 1 adalah 30 tangkai, vas nomor 2 adalah 27 tangkai,vas nomor 3 adalah 33 tangkai dan vas nomor 4 berisi 15 tangkai. untuk membersihkan dan menata vas yang nomor 1 memerlukan waktu selama 5 menit.    a. berapa waktu yang diperlukan untuk membersihkan bunga pada vas nomor 4?\r\nb. bunga pada vas nomor berapa yang terjual, jika waktu yang digunakan untuk membersihkan dan menata tiga vas bunga yang tinggal hanya 13 menit?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin<br>maaf kalau salh<br>a 30/5 = 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 =\u00a0 6 x 15 = 80<br>b. <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2a-7-gt-5-merupakan-contoh-ptlsv-mengapa-981",
            "question": "2a + 7 &gt;_ 5, merupakan contoh PTLSV mengapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada tiga alasan. Yaitu karena memiliki satu variabel. Dihubungkan dengan relasi lebih dari. Dan variabelnya berpangkat satu.<br><br>Btw, ini pelajaran kelas 7 SMP, pas banget aku juga lagi diajarin PLSV dan PTLSV sama guruku. Semoga bisa membantu ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-petajarak-20-km-ditunjukkan-dengan-jarak-4-cmberapa-441",
            "question": "Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm.Berapa kilometer jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus mencari jarak: 20/4.16 = 80 km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-tembereng-amp-apotema-pada-lingkaran-896",
            "question": "Cara Mencari Tembereng &amp; apotema pada lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara mencari Tembereng :<br>Luas tembereng = Luas Juring \u2013 Luas Segitiga\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo apotema bisa pake konsep luas segitiga sama pythagoras<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-a27-b125-c180-d570-ubahlah-me-734",
            "question": "Sederhanakanlah\u00a0    A.\u221a27\u00a0\r\nB.\u221a125\r\nC.\u221a180\r\nD.\u221a570\r\n\r\nUbahlah menjadi pangkat pecahan\u00a0\r\nA.\u221b15\r\nB.5\u221a12\u00b3\r\nC.\u221b12\r\nD.4\u221a48\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 3\u221a3<br>b. 5\u221a5<br>c. 6\u221a5<br>d.\u00a0\u221a3.19.2.5\u00a0\u21d2hitung sendiri ajalahhhh<br><br>a. 15 pangkat 1/3<br>b. 300 pangkat 3/2<br>c. 12 pangkat 1/3<br>d. 767 pangkat 3/2<br>itulah hasilnyaaaa........<br>tolong di like yaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-layang2-420-cm-dan-panjang-diagonalnya1-30-cm-t-184",
            "question": "Diketahui luas layang2 420 cm dan panjang diagonalnya1\u00a030 cm . tentukan panjang diagonal2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =<u> d1 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 =<u> 30 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 = 15 \u00d7 d2<br>28 = d2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagamana-cara-mencari-a-panjang-busur-ac-b-luas-juring-aoc-jik-238",
            "question": "Bagamana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran berdiameter 30cm dan sudut AOC=60 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 60/360 . 3,14 . 30 = 15,7<br>b. 60/360 . 3,14 .15 .15 = 117,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-33-sejajar-dengan-garis-y2x-688",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (3,3) sejajar dengan garis y=2x-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejajar berarti gradien sama<br>maka gradien garis tersebut adalah 2<br>(3,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>y - y1 = m ( x - x1)<br>y - 3 = 2 ( x - 3)<br>y - 3 = 2x - 6<br>y = 2x - 6 + 3<br><strong>y = 2x - 3</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-2x-senilai-dengan-y27-dan-yx16-tentukan-nilai-x-957",
            "question": "Perbandingan 2:x senilai dengan y:27 dan y/x=1/6 tentukan nilai x dan y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(mungkin) x=5 dan y=5/6\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-per-3-2a35-per-6-a-5-506",
            "question": "2 per 3 (2a+3)=5 per 6 (a-5)=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/6a+9 = 5/6a-30<br>12a-60 = 30a+45<br>-105 = 18a<br>a= -105/18",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2}{3} (2a+3)= \\frac{5}{6} (a-5)  [/tex]<br><br>[tex] \\frac{4a+6}{3} =  \\frac{5a-25}{6} [/tex]<br><br>3(5a-25)=6(4a+6)<br><br>[tex]15a-75=24a+36[/tex]<br><br>15a-24a=36+75<br>-9a=111<br>a=111/-9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-balok-klmnpqrs-berikut-ini-panjang-kl20cm-lm16cm-dan-lq1-681",
            "question": "Pada balok KLMN.PQRS berikut ini panjang KL=20cm LM=16cm dan LQ=12 cm     hitunglah panjang LR dan Luas KLRS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LR^2=16^2\u00a0. 16^2<br>LR^2=256+256<br>LR^2=16/2 \u00a0 ket: / akar<br>luas KLRS = 20 . 16/2 = 320/2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "LR =\u00a0[tex] \\sqrt{LM + RM } [/tex]<br>=[tex] \\sqrt{16 ^{2} + 12 ^{2} } [/tex]<br>=[tex] \\sqrt{256 + 144} [/tex]<br>=\u00a0[tex] \\sqrt{400} [/tex]<br>= 20 CM\u00a0<br>L.KLRS = p x LR<br>=20 X 20<br>=400 cm^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}